同事成日用「唔識」 做藉口

新同事 都做左三個月啦 好多野應該識 好多野都教左佢
但叫佢做野 佢試都唔試 就話唔識 我話你試下啦 佢一句彈埋黎話「我唔識呀 你搞！」 咁樣真係好自私 好嬲 教撚左佢好多次 佢就遊雲發夢 我出埋佢份糧好無 無人天生識晒所有野架

成日用唔識黎做藉口 其實唔係唔識 係唔想。 自撚私 黑人憎

屌撚柒佢囉

卸膊姐, D野本身係你負責定佢?
如果係你, 你走唔甩, 自己諗計射番俾佢
如果係佢, WFC啦

屌撚左 佢笑笑口咁 第二日又繼續 我都系撚晒面 大家職位一樣咁高咁大 憑咩佢一句「唔識」 就推晒比其他人做

我地係一個team. 佢唔撚做 其他人要做埋佢果份 但糧佢就照出 好嬲 所有人都係咁諗佢 佢好撚煩 乜都唔願得做

唔識

黃嘅咪幫下佢囉
藍嘅篤佢灰

如果你係攸得耐過佢, 咁你應該大把方法令到自己睇落好忙做唔到佢應做個份..
拖啦, 拖到老細發現

外國做野好多人都係噤，個個都卸

呢樣香港要學

藍

好煩 好唔開心咁

個個都咁咁邊個做野 你有出糧架 唔想做就過主 點解你唔洗做又有糧出 我就做到隻犬咁

大家都唔好做囉

呢D仆街咪撚寵壞佢, 我都好憎幫teammate執屎

"我教過你啦喎，你唔搞掂佢唔好收工"
同grade 同事都照講 做乜俾面佢

篤佢灰

屌佢老母唔識唔撚使學丫？我拎埋你份糧丫仆街

點篤 who freaking cares this dude

That’s what I thought

唔使比面人地

你係咪佢老細先
唔係就忍下la

公道d講 你唔係佢上司 憑乜點佢做野？
搵返你上司 再叫你上司分派工作啦

咁佢都唔係我老襟 憑咩叫我做埋佢啲野？

直接屌鳩佢啦咁

直接揾上級投訴，同埋分左比佢既工作佢唔做，你亦唔好做

屌好憎e d人 如果唔理佢後果唔關自己事既 由得佢死

話唔識都好過咩都嘗試呃你話咁做唔到，唔得

咁咪唔好做 嗌上司分工囉
你都識講大家咁高咁大
佢行過黎俾疊野嗌你跟左佢你會點諗
條氣唔順就搵manager
上連登講有柒用

畀樓主呻下啦，有時情面嘅嘢外人好難感受到

咁你識唔識用不推文

就係個上司叫你教佢做

咪好似上面巴打咁講同老細反映要分工
你唔想搞到同事關係差怕呢樣嗰樣嘅咁咪繼續受氣囉

12.8

女的鬧死佢
男的屌死佢

咁咪同老細講佢教極都唔撚做嘢囉
你老細仲幫佢嘅你就應該考慮走人啦

比份template佢跟住做啦 唔識又唔問不如炒左佢

128

你地有份做成

拉

咪又叫你捉手仔教佢
不過真係考慮番屋企量地好過

入廁所教

交貨交自己果part先
老細問起話點解份野岩岩巉巉就話條友唔做
宜家即刻搞

唔識就要學 接下來工作比哂你當練習

12.8 行出街一定識

拉 咁既post竟然都上熱門 成班識唔識用不推文呀on9

on9 post上熱門

扮唔識，真唔想做

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

唔識咪學唔學返工黎做乜
比份糧我咪幫你做

咁直接吊7佢

咁你128出唔出？

唔識咪教下人囉
駛唔駛 講野咁絕 咩唔駛比面佢
大家都曾經做過新人

又係到搞職場小圈子

唔好講話三個月 三年都仲有人係咁

你同上司講我叫唔到佢做野，你去叫（我教曬他點做）。

再唔識就炒

基本上去到邊番工都係咁

輕鬆既： 幫幫手啊行多兩步
麻煩，複雜既： 唔係咁都唔幫啊
勞動既：男仔就幫下手啦

我個面仲要多非本地人同練習生，做左半年都好多野老奉唔關自己事咁

真係深深覺得人善被人欺既道理
善良總要帶點鋒利

唔講咁多，出番去幫同事手先

同佢講：「你唔識做同老細講，唔好同我講，一係我幫你同老細講，做啦柒碌」

同老闆投訴
炒撚左佢

我實篤鳩佢

一team就唔駛分工?老細叫佢做 佢都唔識 試都唔試?咁呢友留係到做乜

耐心d 同佢傾下，日日都係咁傾

咩立場都好 我覺得都要屌 工作態度唔應該同政治立場扯埋一齊

我上司做得差我都照屌
做得差撚洗比人屌呀？做野呀 玩呀？

系你老母
我係下屬都唔會聽你
廢柴！

義士洗唔洗幫佢做埋

你同事係叻哥？

我都覺 公平原則黎

不過家下咁既時勢 大家鬥杯葛 你唔杯人地杯返你

今日3點 維園見

你係咪佢mentor 呀？啲工作係咪由你個度pass 比佢？
會唔會係你想快啲甩身，一鳩野將晒所有工作講完一次當教咗，跟著就全權由新人負責，啲工作係啲大pj 之類
通常啲老屎忽就最撚中意恰新人

我都有個同事係咁，夠膽死小學生數學都話唔識，不過篤灰無用，因為腦細都無佢符

我估最後升職都係升你同事 而唔係你

老 pat pat ?

咪因為你廢囉

開名喇屌
睇吓邊個下次做到佢同事咁撚慘

之前番份工
做左1年幾都係咁
最後我唔撈

如果你做得幾年野, 代表你仲係好人, 不過係職場上好人只會害自己
你唔順氣就出招回擊啦

首先你要起佢底 eg問佢點入行/ 入公司
睇下佢同公司膠層有冇關係
如果冇關係就搵上司督灰
屌佢 / 教佢都冇意義 最撚憎幫人教仔

唔識咪教到識 比個樣嘢佢重複做囉
做到佢熟為止
再叫佢抄低notes
咁都唔識就真係有問題

Btw之前返咗份工一星期
乜柒都比哂我跟
唔講以為我做咗一年
呢頭未搞掂 嗰頭就催我做快啲 嫌我做得慢
我屌你老母 我做咗一星期可以有幾快
個撚個做撚咗十幾年 唔快就奇啦
戇鳩垃圾同事

你都唔識

3個月姐

我哋team八婆3年都係咁

你岀得糧就同我死惦佢

你唔做會點

幫佢打封辭職信
問佢識唔識簽

你已經講咗點答番佢
“出埋你份糧好冇”

好多呢啲人
我有一次忍唔住開波屌柒佢

算啦，每個人都有做新人嘅時候，大家都需要時間pick up，三個人話長唔長話短唔短，有啲人係真係多少少時間適應，大家好聲好氣有商有量咪算囉，況且大家都係打份工，真係冇乜必要咁勞氣。

與其浪費咁多心機時間喺依啲小事上，不如關心吓社會仲好啦。

我返工都係 屌 做緊狗工 然後有個內地女人又係咁樣 成日話唔識 乜都話唔識 推晒比人做 真心 好L慘

求下大家出黎啦...
呢幾日我推文宜推到連登同facebook都禁左我言....
但都唔夠100萬同200萬果次推到個個人都知....
大家幫下手啦…
airbdrop又好， facebook又好，ig都好......

我番緊專業工都有呢d人，一句唔識又比番你做教佢果陣又係到發呆，過兩個鐘又問番你「咁唧係點呀」，十五分鐘既task做左半日，最後又係頂唔順幫佢做埋

邊行？係咪你地太善良

問題係派左個咁既人under我，d task係派比我我再安排比佢做，如果佢乜都唔識我要自己做番曬佢再係咁，我就OT到懷疑人生啦

如果大家咁高咁大，咁咪大家唔好做等爆大鑊，橫掂呢樣野係俾咗佢做，上面問到你咪直接爆鳩佢。

我份工返左成10個月
都未識曬
好彩D 同事包容
多數搵條友拍住我一齊做

人地un un腳就賺同你一樣既人工
幾聰明
好岩做老細/上司

不過呢啲9成9係藍，我職場上見到既自私友一定係藍

咁真係唔識呀嘛，sor囉

直接同上司講

篤7 佢

但有部份戇鳩上司會話一 Team 人互相幫，之前遇過咁既戇鳩上司即場開佢波

最鐘意聽到人話唔識，唔識你就教你

我之前份工d人又係咁

係香港人先咁奴性

樓主既第一反應根本應該係一齊話唔識

屌你老母我真係試過有咁既on9同事
教到我頂佢唔撚順
教左半年都唔撚柒識做野

咁我真係去同老闆講條友唔撚掂囉

咁跟住老闆就唔撚鍾意我了，覺得我杯葛同事
心諗做乜鳩

最後條廢柴自己辭職
我地幾個一齊做野既同事都覺得好惡頂
但老闆覺得可以教，唔知乜撚野事

最後我同其他同事都前後腳辭職

D垃圾老闆到底明唔明一個工作環境唔好係留唔撚到人架姐

日日個心都唔舒服，就快精神病

咪唔好幫佢做囉
同上司打個底先

同佢講：唔識咪學，等我教你

推

做邊行

但係唔知點解佢地又做到老細
有時命水呢d嘢

咪就係你次次幫佢做縱壞晒班仆街
一邊口屌佢仆街 身體又好誠實幫佢做
人地點會理你
強硬啲 教一次叫佢自己死撚掂佢

仲玩階級制
呢個就係外國公司進步得比較快既原因

證明你無經驗manage 人
佢under你,就算你十分鐘做完
都要用半日教識佢
下下自己做,上頭派十個人workload俾你
你點搞？

你老細唔幫你其實無乜可以搞

仲有會用 我唔知 我以為 我掩飾做錯野嘅藉口

香港公司需則無日韓階級咁嚴重
但係都根深蒂固 老屎忽唔屌得 高級過你唔屌得
重有香港公司入面大把人係靠關係上位又係唔屌得
柒下柒下做既野少你好多但人工重要高你一節都有大把例子

炒啦屌

調轉左

果d野係撚簡單，你當data entry條友名校master畢業唔expect佢會咁廢。最緊要佢幫唔到手一d內疚都無

呢度係連登

唔做野重拎個階級做擋箭牌
話知你老屎屁定新人
不是要你做到100%
但你都比50%呀
大家都有時間扮工就最好
最後準時收工

特別果D打份工文化
努力扮工,跟住又話好外國好好好
成D死藍屍有咩分別

果d野係好撚簡單，你當data entry條友名校master畢業唔expect佢會咁廢。最緊要佢幫唔到手一d內疚都無

互卸, 卸到有個肯孭飛, 果個自然就會升到 manager grade
無理由要細既咩都識咩都做, 如果要人咩都識咩都做, 麻煩出返manager grade 人工同福利

大不了一齊卸爆, 逼腦細請人 / 加人工

巴打 總之係香港沒有最荒謬 只有更荒謬 真係好多高分低能 睇開d

出咩人工, 人地俾返咩出黎, 好正常
唔通出1 萬, 又俾個名校master 既表現?? 噤員工咪好蝕?
除非出緊5 萬, 佢又交唔到貨, 噤就要炒啦

點解佢會過到probation
名校master畢業 最後可能真係佢踩住你上位

白紙黑字做晒分工紀錄，寫晒自己每日工作量
再同上頭講條友唔做野
上頭睇到晒證據就明架啦.... 咪咁蠢自己做晒

呢個社會好多呢種人返工老奉要人幫佢咁
一次半次就無所謂
獲獲唔識就擺低要人執手尾 唔幫又俾悔氣說話人聽
唔講以為佢份糧我有份收咁

呢d小動作我都間中會做既，但做得多好攰架，我只係高佢一級想正正常常番工

香港就係太多你依啲人 搞到有班垃圾可以freeride
炒撚左條友直至換到個正常人咪可以正常番工囉屌
你要OT抵撚死

我唔識

我唔知道

我睇唔到

失憶唔識一齊唔做

成日用「唔識」做藉口既同事出現啦基本野做唔好仲要屌番人，面皮厚到呢

咁你咪唔好做佢果份囉

抵撚死啦 息事寧人 乜都死忍 正宗港豬 靜係識做做做
唔識處理同事問題，一世做隻牛